【嘩多撚謝呀】錢大康：停課決定沒有程序不公 一切決定基於對同學關懷

【浸大師生遊行】錢大康：停課決定沒有程序不公 一切決定基於對同學關懷
立場報道2018/1/26 — 19:53

AAA
錢大康、劉子頎、陳樂行
錢大康、劉子頎、陳樂行

今日數百名浸大師生參與遊行，聲援兩名被停學的學生劉子頎及陳樂行。校長錢大康及後發聲明指，其一切決定都是「基於對同學的關懷和愛護」。他又指有關「暫時停課」的紀律行動，是根據《學生紀律處理程序》作出，「不存在程序不公」。

錢大康指，參加今天遊行的學生，都是出於對同學的關懷和愛護：「我作為校長，一切決定，亦是基於對同學的關懷和愛護。大家目的是一致的。」他指同學清楚地表達了強烈的意見，包括有關紀律處分的意見，以及對有關普通話豁免試的訴求，「這些意見，我和大學管理層其他同事都清楚聽到，並會充分考慮」。

他指有關「暫時停課」的紀律行動，是清楚根據《學生紀律處理程序》作出，「不存在程序不公」。他指普通話豁免試是校方首次舉行，不論是普通話課程或豁免試，以及普通話的畢業要求，校方一直以來都不斷檢討，「這亦是屬於語文教育的專業範圍，我們會按照學生的最佳利益，不斷檢討及改進有關安排。」

廣告

浸大學生會今午發起校內遊行集會，數百名師生聲援兩名因抗議普通話豁免試機制欠透明而遭校方暫時停課的學生，要求撤回停課決定。被停學的「港語學」召集人、現為浸大中醫學及生物醫學五年級學生陳樂行說，見到不少同學都站出來支持他，深受感動。

慈母

愈講得多呢啲扮好心嘅說話只會愈乞人憎

黑警: 我打你都係關心你
林鄭: 高鐵都係關懷香港人便利

多撚謝呀

真係打者愛也囉

港共重判抗爭者，dq議員同參選人都係出於對香港關懷

他又指有關「暫時停課」的紀律行動，是根據《學生紀律處理程序》作出，「不存在程序不公」。

原來講粗口就要停課
中學都冇咁嚴噃

校方一直以來都不斷檢討，「這亦是屬於語文教育的專業範圍，我們會按照學生的最佳利益，不斷檢討及改進有關安排。」

定係中國最佳利益?

香港人到底捨得行動未？

依家已經唔係統治 直頭係侵略

係元人打壓漢人

點解咁到忍到？？

今次有啲味，停學係玩大咗

錢大康：停學係想同學反抗支那語

難聽過粗口

停你課要感恩呀

關懷你老母

學校係社會既縮影

照佢咁講

班學生屌鳩佢老母
一樣係出於關懷啫

問候你老母仲唔夠關懷？

痴撚線

浸大學生會呢屌

都唔知信唔信佢好，似打壓多過似關懷。

只有黑警聯群結隊講粗口就可以

勇武勇到BU都冇得讀

不如話希特勒：集中營決定沒有程序不公 一切決定基於對猶太人關懷。

五毛民國復興痴咗綫
係咪整容失敗?

浸大幾時發布點解決件事

等睇學生會升級

之前好似日日都有個post講某高官個小朋友死左
明明都係關懷既一種
點解會俾人話係冷血涼薄